哈佛：美國國民生活質素倒退 淪為發展中國家

美國作為世界最大經濟體，不論經濟、文化、軍事，在世界地位都舉足輕重，惟國民的生活質素，卻有變差趨勢。美國的社會發展指數（Social Progress Index）排名，由2011年的第19位，跌至最新第28位，其中在醫療及基本教育方面，分別與約旦及蒙古並肩，有專家形容美國已淪為發展中國家。

美國非牟利組織Social Progress Imperative聯同哈佛大學（Harvard University）等多間美國知名學府編撰的2020年社會發展指數出爐，其中美國的排名，由2011年的第19位，跌至最新第28位，與巴西及匈牙利一起，並列全球163國中，僅有三個國民生活質素較10年前下降的國家。

指數從多方面評估國家人民的生活質素，包括醫療、教育、營養、安全、環境及自由等，其中美國在高等教育普及度及大學質素上排全球第一，但在基本教育質素上，僅排第91，與烏茲別克及蒙古並肩。

醫療方面，美國醫療科技之先進，可謂舉世無雙，但整體國民所獲得的醫療服務卻有待改善，排全球第97，與智利、約旦、阿爾巴尼亞等國差不多。

美國兇殺案嚴重，交通意外死亡率高，衛生環境差及互聯網連接差，以及與其餘發達國家相比，對少數族裔較不友善，亦拖低分數。有份參與編撰指數的哈佛教授Michael Porter形容，美國已淪為發展中國家（It’s like we’re a developing country），已不是大眾所認知的國家。

美國傳媒廣泛報道消息，放大審視國家需改善之處，差勁的項目無疑值得關注，惟公道地說，整體而言，美國生活質素不至太差，在最佳至最劣6大級別中仍屬第2佳級別，綜合排名28，緊隨其後的是新加坡，排第29；排首3名的全是北歐國家，依次分別是挪威、丹麥、芬蘭，中國則排第100。

富人生活質量好，窮人就倒退，咩國家都係咁，美國係經濟力最強大所以呢個問題都放大，當然黨爭不作為都係原因之一

乜而家先知？美國左膠不嬲以出賣自己國家為樂架啦

醫療 教育
美國兩大死症

呢個post將會有大量笑話

睇過啲文嘩
其實美國自七十年代起
貧富懸殊不斷擴大

d力架拖累

教育，你噏乜鳩
睇少 d 左媒

排28都發展中國家

全球化啲技術性工人受影響最大，而呢啲技工本身就通常係低學歷社會地位低，唔夠資源養下一代，惡性循環，同香港幾似其實

講緊基礎教育，好多窮人接受唔到教育，或者因為經濟問題好易就drop out

咁美國係唔係可以列為發展中國家拎著數

咁咪可以拎援助

如果跌落發展中國家
係未可以同中國一樣同WHO R返發展中國家優惠？

貼新聞比設返條link/source啦屌你

醫療真係死症

話之佢跌到全球最差
宇宙強国人咪又係仆入去

發展中國家好似大晒

你住北美？咪撚以香港個套睇外國

係
所以中國要資助美國

美國人既公去曬d商家佬到 之後d錢慢慢係曬有錢佬到 咁低層d人點算？

白垃圾生活差姐

醫療唔係冇得攪，係遠離大城市個批好難攪；貧富懸殊先係重心

OKOK，反正你一定會話係左媒亂講野、唔係美國人撚知美國事、機構研究報告不可信，既然已有特別立場不願接受其他卜，咁同你討論黎都無意義，閣下請自便

好多國家都有universal healthcare
或者唔洗universal 起碼唔洗咁貴等窮人負擔得起先

點解美國加極稅都貧富懸殊

政策問題

係咪可以好似中国咁做大種乞衣問世貿攞著數

點解窮人會接受唔到教育

定係窮人唔肯讀書

仲有社區大學畀窮人讀有心讀已經可以升都唔錯大學仲可以慳返2年學費

大把人冇錢讀大學搞到要賣身當幾年兵

咁咪 唔讀大學or第到讀大學囉

咁中國應該要升GRADE

連登仔聽到美國參軍有學費資助應該會打飛機

"好多窮人接受唔到教育" 都唔明你講乜

讀書貴, 醫療又貴,
人工普遍又唔係寧舍高

無計

所以咪要make america great again

因為你加有錢人稅 有錢人有最好既accountant 同你不斷避稅 政府根本吹啲有錢人唔漲

叫中國援助

Therefore Trump is bring back the jobs

所以之前andrew yang 個ui政策我幾buy 不過最後竟然提名左biden

醫療費貴係死症

佢唔夠號召力又未夠資歷，從一開始就注定陪跑

Goodest English

universal healthcare 這個真係唔知點攪（用過你就明），其實佢應該用香港個方法，唔知點解唔肯，不過 spaceX 行咗第一步，應該會諗計

中國國民最好
世界第一
有草食有水飲

冇錢點樣去第二度讀大學

Bringing
Sor

美國有班好撚窮既黑人日日BLM唔撚做野問政府拎錢

唔太關事，佢地立國個主旨。貧富懸殊，你計數就知，好難攪

因為科技不斷進步 以前啲廢老乜都唔識都有工做 而家你唔係讀it engineering 個啲神科都唔駛指意有靚工 好快中產階級會成為歷史

基礎中小學教育好差，尤其係公立學校。

因為美國堆藥廠同保險Lobbyist勢力太大ok?
有哩堆人喺度美國一萬年都唔會有全民醫保
只會出現一單又一單窮人睇唔起病結果等死既悲劇

終於可以用發展中國家個拎著數 已唔係俾著數 感恩

美國啲藥好q貴, 印銀紙咁

哩堆真係稱得上垃圾學校 讀完=冇讀

大把人因為學費寧願唔讀college
就算state school 都唔平

唔緊要啦，到時拜登贏左，全部工廠去返晒大陸，唔理你黑人定白人，全撚部都失業啦

美國既中下階層咪好多亞洲國家既中產 窮個班就咪諗讀u啦 根本全世界都係咁

終於可以同自稱發展中國家嘅中國抗衡
記得照住我 收平啲我關稅😊

連登仔: 哈佛大學fake news，想影響侵侵選情

歐洲表示 咩叫無錢讀書

傻閪 冇啲common sense 就摺埋
睇少d連登

你都喺度阻住晒

香港=第三世界

窮人冇錢交大學學費啊

個地球咁撚多人唔仆街就假啦

咁香港都係發展中國家

所以咪話教育係發展中國家水平囉

先排先屌緊，大學收生問題，佢可以冇限收生，你讀完，冇技能，但佢錢已袋，你成身債

擺明條友係派膠啦

咩都唔撚知就9up

你錯鳩曬，避稅跟本唔太關事；
當你搵十皮一年，差不多係五球放喺銀行的利息（最撚保守）；咁 sanders 條濕鳩即係有一個你加佢自已搵緊錢；推去大麻佬，唔理電車廠同火箭廠，只掛住食大麻同睇動漫，日日都有二萬個你同佢搵錢

左膠去印度住番一個月先好講發展中國家

唔夠人講就笑人

推 共業 REDSTOP 網頁版出世啦 - 分享自 LIHKG 討論區

唔識野就摺埋啦

咁你要攪清楚，大學係咪基本野同係咪向上流的能力，早排先屌完，間間大學開曬興趣科，讀完搵唔到食，學生又嘈

你先摺，睇少 d 左膠野

其實呢個問題唔係淨係美國有

全世界正在經濟轉型 注重高科技同高產值發展

robotics automation artificial intelligence 全球化以及科技發展 令到以往技術型勞動力需求減少

零售業被網購取代 運輸業self driving car取代service economy 亦都慢慢被取代

全球低下階層就業機會將會減少

北歐稅率高（接近甚至超過50%）醫療教育生活保障福利當然最高 但係商業實力同機會的確冇美國咁大

美國稅率（20-40%）雖然高過香港 但係亦未有北歐國家咁高 只可以提供基本生活教育以及基本醫療比低下階層

但亦因為政府提供基本需要 有好大部份低下層失去動力往上流動 靠援助度日惡性巡環

美國華人大部份都勤力工作 努力讀書 我身邊好多朋友親戚啲細路都成為左醫生律師藥劑師

未至於上流社會但係都係中產專業人士

所以其實只要有目標有能力 喺美國仲係有成功嘅機會

有幾多單呀？
關鳩窮人問題，你打工會工，扎鐵都有醫保，你個女去 cool 牙都得；美國個醫療極大問題係保險又地方劃分勢力。

這個真，不過西方係咁，保險唔包，你都大獲

民主黨支持全民醫療、免費教育
共和黨主張小政府、大市場

講大學，好複雜，上面講過

中國則排第100

個個住大屋，失業政府又派錢，學校人人派新電腦。利申，住第三世界。

係免費大學教育呀，到時個個讀興趣科，間間大學肥過欣宜

醫保大哂
咁失業係咪含撚先
你知唔知堆吸血鬼保險公司永遠想盡辦法deny你唔比你claim
又話哩個病唔包 哥個病唔包

ching
根本trump同共和黨係甘幫有錢人，睇下個個Tax Cuts and Jobs Act ，仲有廢除醫保

咪係 一向都係咁
冇睇過Coming To America咩

認真美國教育問問題係死證完全冇得救，教師工會權力太大

德國免費讀大學 有咩問題
依加唔係免唔免費 係美國大學真係太貴
幾十萬港紙一年點負擔

不過你先入為主有咩好討論
係 美國係一個完美到200分國家
所有野都係第一
有咩唔啱嘅都係左謀問題
人人開心活到99
滿意未????

咁你係窮人你唔係撐共和黨掛

m型社會

咁又唔好咁講
民主黨真係支持就會俾啲再左啲嘅上位
但係好多共和黨支持者一聽到全民醫療都會屌你共產主義

真
呢50年top 20%人工嘅人個稅率不斷咁降低緊
同時bottom 80%冇降過

無論係共和黨定民主黨
兩者嘅主張都過分理想主義
共和黨無視左現實嘅社會情況
而民主黨嘅訴求忽視左經濟上嘅持續
最好嘅方法應該要尋求一個折衷方案

共和黨好撚鍾意洗腦話free=socialism=government control you

美國公立學校嘅教師待遇非常差
而係咁嘅教育體系之下
根本唔能夠培養到好老師
亦都唔能夠好好教育學生

冇計 自己最常推動私人企業化 搞到公立食哂屎 全世界都就黎係

根本有錢人正正係創造最多職位既人 你睇下walmart先啦 佢係美國一半州既最大employer

你又知冇

資本主義既盡頭
唔係用人民幣呢條假數黎com鳩住晒D 泡沫
美國08 年就爆鳩左

你up乜 Ivy League 係？....

冇人話美國正，但篇文唔撚正常囉；你搵唔到個核心主要問題，點解決呀，
德國幾多大學學位比例（人口、學科）呀，係大學問題就大學問題，咪撚走去講教育，

篇文從來係講基礎教育問題
美國基礎教育差係事實
關大學撚事

指數從多方面評估國家人民的生活質素，包括醫療、教育、營養、安全、環境及自由等，其中美國在高等教育普及度及大學質素上排全球第一，但在基本教育質素上，僅排第91，與烏茲別克及蒙古並肩。

唔止大學問題
美國公立學校（中小學）嘅教師由於待遇極差嘅關係
好多都要同時返兼職先可以維持生計
教育改革講咗咁多年 都係原地踏步

係呀，但佢又迫死細間；所以侵咪進工業、錢回流，但 dems 又話分配不均

發展中國家

係我聽過最強大嘅武器

根本大學就係一個投資 oxford神科係literature 同history 因為去讀既都係有錢仔 你一個中產走去讀咪變讀廢科
我唔信一個公屋仔讀完醫出嚟會呻窮
呻讀大學貴既人係因為自己投資失敗 同啲買股票輸左啲人屌政府唔比錢佢地買股票一樣咁on9 你想讀大學係你個人既選擇 冇可能要人同你埋單

北歐？

上述狀況導致教育品質不斷下降
美國公立學校大多數教育水平都非常差
呢個先係美國教育嘅最大問題

乜都唔講淨比膠 你一定知最多

美國生活質素綜合排名28，緊隨其後的是新加坡，排第29；

睇你咩保險公司同咩藥姐

食哂你D香蕉?

美國 巴西 匈牙利係唯三個退步嘅國家

老實講，我覺得大進步

質你老母量

搞到有錢都考唔到大學 民智越嚟越低

咩叫迫死細間.........我係支持andrew yang 個ui政策既 yang講過trump係救緊啲舊既產業 因為啲人跟唔上科技發展 例如一個識揸馬車既人因為火車出現而失業 trump既解決方案係發展重振馬車行業 科技發展根本係全人類不分富窮都奶野既 你覺得讀醫既一定有工開？ 遲啲機器人做手術醫生都冇野做 只係窮人做既工種更易比人取代
全民派錢就可以令人有資源去自我增值 你要做既唔係重振啲舊產業 而係提升人民既水平去面對未來

我唔明點解只針住美國
中國2018 87名
2019 89名
2020年 100 名
tier 3變4 都唔提下

"只可以提供基本生活教育以及基本醫療比低下階層"
呢句係冇錯，但現實係連呢樣都冇做
因為啲錢畀曬美軍玩玩具

睇死就算Biden上到台咪又係搞唔掂 唔改稅制 唔Tax有錢人點有錢 unless cut國防一cut rip

因為根本冇人期待中國會有好嘅生活品質

錢唔係問題 問題係套system
國防佔gdp 3-5%
醫療佔成 1x%
但套system係為藥廠同保險公司獲利而設
咁先係問題

免費教育, 除左大學wo 巴打

Stereotype嚟 北歐連個pension system都係私營既 北歐既市場自由度排名比美國還要高

obama care最終都係班中產硬食窮人個啲風險
當然你可以好聖母咁話幫人比多幾千美金 何樂而不為
但最後班中產都頂唔浦 vote共和黨

但共和黨最後都冇廢除

美國公立中學廢到
讀完仲廢過香港啲小學生

咁係因為fda唔肯比外面啲藥流入市面 官方解釋話係未確定藥份有冇乜副作用 所以外國有新藥都冇用 美國用唔到

識睇睇下佢d拍數點計出黎。你會覺得排名其實唔係咁重要佢係邊個tier同埋咩地方unexpected咁好/差先係應該留意的地方。

臺灣醫療咁好 係因為臺灣人飲食習慣健康 個醫療系統唔駛用咁多資源嚟醫人 美國人飲食習慣咁差 醫療設備再新都救唔返啦
加上臺灣重視基礎醫療 即係小病即醫唔會變大病 政府又強逼啲醫生一定要係鄉村服務一定時間 令啲窮地方都有好醫生

美國高等教育其實都好貧富懸殊,有質素既90%係私立.公立得UC,Georgia Tech叫TOP果堆.

其他乜鳩Ivy League ,MIT,加州理工,UChicago,Stanford全部都係私立. 窮撚止步(當然你勁到拎獎學金另計)

唔知邊個黨搞起教師工會同否定school vouchers呢

過去個十幾年係咁印錢，美國定支那定咩國家都好，有資產嘅人生活好，無嘅咪相對差左

因為公立學校係分學區既 例如a學區入面有幾間學校 佢地既經費係來自個學區入面既稅 所以富人區學校自然多資源 窮既vice versa

識玩 出份報告話自己已經係發展中國家，就可以同支那看齊 唔洗守個d19環保協議

窮撚讀oxford有政府grant攞
Worse case咪嘥咗三年時間
出返嚟又係一條好漢

喺美國啲窮撚只可以借啲財仔利息嘅學貸
一grad就孭住幾十萬債利疊利
仲要破產都冇得waive，跟到你入棺材

咁係因為fed不斷印銀紙 美國廢除左金元位之後 美金既價值就真係靠個信字嚟維持 今日啲樓咁貴係因為比人炒起 點解咁多人有錢炒係因為個個都唔信錢既價值 轉去買磚頭

廢唔到 aca 2千頁 頂多都係廢左某啲條文例如 pre-existing condition
就好似DCAC咁 一樣廢唔到 已經進行左 實有一大堆lawsuits
btw obama care跟本就唔係全民醫保 佢只係一個法案 迫啲保險公司無條件食窮人單但又冇阻止保險公司轉移風險到中產 咁最後咪頂唔浦
不過美國冇人敢攪台灣個隻全民健保(壓榨醫護醫院 又實同你死過)
其實希望有人學德國個隻 但又係渾水太深冇人敢掂

免費醫療係龐氏騙局嚟 健康、後生既人啲稅去哂醫老人 你要維持呢個scheme只可以繼續引入移民

真係免費？長腿叔叔幫你比左？羊毛出在羊身上 你已經一早比左

台灣健保都出問題 再係咁落去又係會破產/質素下跌

冇universal healthcare點做基礎醫療?

你胃痛會唔會用一個月人工去check吓個胃有冇事?
所以窮撚只會拖到最後一刻真係頂唔順先醫
但到時神仙都難救

咁係因為現行規定 勞方冇得揀自己個醫保計劃 計劃係由老細揀既 老細要揀一定揀個最鳩最cheap既plan比你

唔可以咁講 我有一個墨西哥租客 長期失業 政府比四成租金津貼 加上免費醫療 food stamps 傷殘津貼 同各式各樣嘅補助 輕鬆1家5口住千五呎大屋 養車養狗 樂也悠悠

笑左 美國student loan debt就爆你一句「浪費左3年時間」就帶過左

咁係咪要比返啲發展中國人嘅優惠比美國啊？唔比嘅可以收皮

臺灣醫生真係正宗唔講錢同你講心 臺灣醫生被嚴重underpaid 、過勞

美國窮人有得拎financial aid
學費減免好多 可以去到全免

發生中國家咪好囉
有潛力

Steve Jobs 都係咁。。

發生展中國家咪好囉
有潛力

你睇下dpp點解輸左18年個地方選舉先啦 正正係因為蔡英文知道個福利網會爆先左cut右cut 啲人先唔投dpp

你講個case係因為佢冇買保險 health universial or not 唔係重點

都要有degree先讀到醫嫁

所以我咪話讀u係投資嚟 唔包有合理回報

富人生活mass好？

用返 質素 品質啦
講左幾多年

Dallas Buyer’s Club

香港排名呢?

你又好難話佢錯既 佢的確係成功阻止到啲壞藥流入美國 不過你又要諗下要等fda正式approve 一隻藥既過程有幾多人因為等唔切呢隻藥死左

窮嘅話去cc有大把financial aid喎，係佢地唔讀啫

其實主要係因為學生讀完u出嚟既回報唔及個借貸額
財仔唔借or利率高係因為佢唔信啲人讀完啲垃圾科會repay到佢咋嘛 但係當政府做左呢信個財仔 佢唔可以逼你還錢、又有義務借比你（因為有比稅 雖然可能好少稅）咁政府咪有一大堆bad debt囉 所以如果你屋企冇多餘錢、你唔確定將來回報率夠cover個cost就唔好揀啲鳩科讀口廿

連登班neoliberals醒未？
繼續吹奏港式資本主義/港式精英主義啦，遲早香港都會咁
不嬲話香港要行北歐模式，慢慢北歐化先有得救

你以為有保險就大曬?
啲保險有deductibles，你要先嘔成個月人工出嚟先開始有得claim錢
仲有保險network問題
你暈咗畀人送去一間你保險唔包嘅醫院就等破產

都係個句 美國依家係冇得自己揀保險plan 係老細幫員工揀老細一定係鳩揀個最平既比你 你唯有自己抵諗啲買多份好啲既保險

早幾年左媒個個時事節目追住 walmart 咬，自已上youtube 睇片；可能近年派錢，先冇曬；ui 就得啖笑，trump係救緊啲舊既產業，係能源同生產，你估做 AM 收音機；討論野，唔好天狗食日論，講事實囉，一係你唔知事實，一係 "can't handle the truth"

周街都係街友

紐約夜晚坐地鐵重爽

不過我老闆個女夜媽媽都自己一個坐地鐵都幾撚顛

我唔明點解連登仔要咁反全球化 香港正正係靠住全球化上位既 唔係你以為邊個外判啲膠恭比你痴？trump個政策唔係話唔好 係解決到就業問題 但係就好似係香港發展太空業咁 係創造左就業機會 但你一定唔夠年地做得咁好 咁有效率 我自認自己係個globalist 如果你只從美國人眼中去睇美國啲工作咪比亞洲國家攞哂 但正正係咁亞洲國家啲人咪有野做囉 美國外判比出去咋嘛 本土咪繼續發展啲高科技產業囉 雙贏嚟

你喺外國打過西人工會工未，直頭係努c羅c級別，近年先變返 bmw

以前有得 waive

連登有幾多真係neolib先
你試下係時事台post句「樓市仲有人買賣所以價錢合理」
不過9成人應該連Reaganomics都無聽過

工會啲人緊係個個揸rolls royce 入會費都平啦養到啲高層肥肥白白

香港地
屌佢老母有個乜撚野副學士／ＨＤ

坐唔撚成書就死上去讀

根本都痴撚線
搵邊撚個掃街洗廁所做地盤洗碗？

街邊整路，
個撚個都嫌辛苦，大陸佬都唔撚７做
就變撚晒班巴基斯坦非洲既朋友做

大佬有時唔好屌人地搶你飯碗／乜乜７７

當然，實有人話：讀完大學唔通去洗碗？

屌你，創立洗碗服務公司個２定３條撚樣
人地都係讀撚完哈佛返黎香港搞生意
（當然佢地唔撚洗自己親手洗，只係搵到個咁既商機）

個撚個都變大學生，
搞撚到啲清潔工７０／８０歲都要出黎做

如撚果清潔工係公務員長咁撚樣既人工
我直頭仆撚到去洗廁所

根本係個仆街政府帶頭搞撚到啲工種唔撚平衡
加埋階級觀念啲垃圾文化

香港地勞工就好似低人一等咁撚樣

無人做廚房
無人掃街
無人渣車渣巴士
個城市食撚左屎啦屌
香港真係全球最撚痴線既地方之一

那有錢 你老母.jpg

高科技產業係未來既大春袋
下欄野/高污染產業咪留返比亞洲國家
表面上係雙贏，但係笑到最後既都係美國

香港靠全球化可以全力發展金融地產
金融地產係虛既，高科技產業係實既
一有咩事，香港根本冇實質野可以放得上枱面同人換利益
美國就唔同，一堆核心技術喺手，唔到其他人唔跪

去房屋台行轉啦
連登仔話你窮先買唔起樓，係你個人問題
價錢就話市場決定，係咁架啦，有幾多budget咪揀咩樓

搵外勞做嘛，掃街都3-4皮先會大把人爭住做
香港變左用人工衡量階級/地位都成廿年啦，醫生人工得20k一個月，我保證醫生地位即刻變袋底泥

呢個問題好耐以前有時事節目講過，就算美國人肯讀，個學費依然高到讀完書都還唔起，某啲學科根本唔會請咁多人搞到人才過剩，社會消會唔到呢班人搞到grad咗走去M記，然後剩係夠生活同還少少學費。計息嘅直程係孭住數成世，其實美學制真係有啲濕鳩

所以香港咪就係痴撚線

加埋香港地大撚部分人對眼真係生係頭殼頂
憎人富貴嫌人地窮
你唔好話要食好啲

有啲人連訓得好少少既地方都無
係香港地你話幸福又得
話慘又得

我地有啲客，有錢人黎
入左藉美國，加拿大
都返返黎香港生活

我問佢點解：
佢答：香港地如果有錢基本上咩都有

我真係笑撚左

我地班基層呢？
屌，日日迫巴士地鐵搵搵埋埋就係交租食野你話係唔撚係痴撚線

只要國藉係歐盟成員國國家就免費

非歐盟人只要符合某啲條件都係免費，而且就算要畀全價都平過香港

(只限公立大學)

免費既野即係有人幫你比左

咁又點
有咩問題

BB仔有飯食都係有人畀咗
你唔踢曬啲BB仔出街自生自滅?

偷換概念 你係bb仔？

不過係德國人畀，唔係讀嗰個人畀

噉當然德國覺得值得用咁多資源吸納人才先會噉做，但冇政策逼人喺德國就業

大學生啲學費都係人地畀㗎啦
差在係老豆老母定係政府啫

世貿美國係咪科好多水

睇咩公司吧，有好公司每年自費先二百幾

美國人快D走難去墨西哥啦
留D空位比出面既人移民入去

問支那拎援助

重點係學區
你係窮撚地區大 基本上無可能完成到基礎教育
(當然黑人社區情況最嚴重)

愛侵力：冇侵排名仲低

關學制乜事，跟本大學可以自已開冇成本嘅學位收錢，即係你可以冇限射精賣錢，你都打j打足24小時啦

台灣叫健康

好多去左醫美

武漢肺炎之後，開心搞去全球化

有錢咩都有?
已成過去

情願入college 好過，有津貼200 usd 又一個sem 4 科, stateschool 4 科竟然收返你1 皮 係20 倍分別

你會唔會倒轉講

50*

某啲人種冇錢又係咁生
一個女人生5個仔女，可以5個都唔同老豆
仲講咩教育向上流
因為文化關係，又唔可以做啲乜，佢地有生仔自由
然後無限輪迴製造社會問題

歷史上貧富懸殊都係不停重複,直到最後淨返貴族同賤民
最後一係貴族奪權,一係賤民餓到要作反,打仗死一批人,社會上少左人爭資源,賤民既生活水平上升返少少

多得你班Ivy League收太多黑人囉

希望中國呢個超級大國會經濟援助下美國呢個發展中國家

勤力啲，去少啲日本換少啲電話，獅子山精神etc

冇計，價值觀唔同左
以前好多行業搵錢多過教師
但係教師地位高，絕對係結婚對象top 5
做司機好好收入，不過地位低

97後就唔係，邊行搵錢多就地位高
睇下護士/allied health/社工就知，見識到咩叫水鬼升城隍
以前呢啲職業既係升唔到中六既人走去讀個diploma出嚟做既，依家爭到傻
原因無他，就係人工跟政府MPS+半個鐵飯碗

醫療費貴 真係見識到

啱啱大陸落黎？

唔係幾信

但中國排名100名之後

BLM + 左膠

代表有得再發展，gdp gogogo
龍市

中國國民惜食節儉，勢成全球最強國。

個制度迫啲大學生先負債讀書
但係讀完根本冇相關/好少工作需求
咪同香港啲學生借錢讀啲濕9水泡科一樣
出到黎都係做個文員仔

Trump2020

屌拿媽，那有錢🤣🤣🤣

根本只有d窮撚左膠先會支持共產/過份福利主義

有班人根本就讀唔成書都要死r爛r ,入到大學就食大麻

咁先進都仍然仲有得發展其實係一件好事

哈佛不嬲奶共

哈佛呢啲濕鳩大學算鳩數啦

只係其中兩個死症

所以咪要有個聽香港人意見既香港政府囉

而唔係畀中共滲透到骨頭既垃圾港共

港共官商勾結利益輸送幾耐又唔係唔知

咁你點改制度

教育程度唔高，會唔會係因為移民比例多？
乜撚嘢教授嚟架

佢有辣有唔辣 ，自已做決定

係咁嫁啦 而家先知

怪邊個
BLM?

香港淪為第三世界國家

世界變緊
香港都變緊
香港人仲未變 仲"舊時舊時"

一係輸入外勞 直面競爭
一係就保護主義 慢慢食老本 一齊收皮

見到人講
香港北歐化？香港幾大北歐"小"國幾大？不如惠州倫敦化 中山瑞士化啦

以前呢啲職業

其實醫療教育同埋佢啲窮人讀書真係好撚恐怖
醫療唔使講啦感冒都幾千蚊

醫療本身係美國係個政治問題，民主黨推出嚟個醫保係由有錢人補貼返啲基層市民，但係資本主義嘅地方，有錢人係惡啲。

相反，共和黨覺得唔應該干預呢個市場（其實啲保險公司同右翼有路）

連仔最愛嘅右翼係咪咁好？除左推抗支共，係美國國內真係 50/50，尤其當你睇到連保守派宗教，包括基督教都會話窮人無錢睇醫生係佢地自己拎嚟，自己做得唔好而suffer，個 cost 唔應該由其他美國人去 bear

質你老母量
學好啲中文先上嚟啦屌你老母

因為美國左膠攞晒美國人d錢去貼第三世界嘛。

搭程救護車，美國都 claim 你幾百 USD，如果你無保險嘅話

富人會肥d所以mass重d?

美國投資喺醫療嘅錢一啲都唔少

你要講清楚美國公共系統定點

美國頂級既都係醫療同教育

BLM

想問比負皮既撚樣

有無人可以解釋點解比負皮

正，發展中國家有優待

啱，中國咁強大，應列返做已發展國家

去過外國 鬼佬其中有一個習慣真係唔太好 永遠唔會儲錢
特別係後生同埋低技術工種個班 小小都唔會 每個月搵幾多就用幾多
基本上佢地唔會有任何資本累積 加上佢地有政府保障
有乜事就去政府度拎錢 而政府無論點幫佢地都無
無限loop

呢篇文淨係講美國 又唔提中國咁得意嘅

已封鎖會員 - 反全球化
見到已經唔洗睇

唔好玩la 窮人學校老師廢資源又無
咁ge環境真無難讀好書
大學學費又貴到hihi

呢個年頭，個個都話自己發展中

啱啦屌
中國已經發展完畢全面小康,有足夠資格領導世界
美國因為民主冇效率搞臭自己國家淪為發展中國家,變成二流國家

咁你老味臭西世貿重唔取消哂中國啲優惠,然後畀哂美國

嗱,呢鋪我撐左膠我撐黑人我撐非法移民

窮地區學校係差，而且都亂，啲學生隨時帶槍返學校，你當係香港band 5 咁，啲老師求其噏完就算，學生學幾多由得佢地

唔明點解北歐國家甘高質佢地D人又唔係特別勤力，天然資源又唔係多

呢位朋友似打拼音喎

美國報告, 關心既係美國國民
唔通去關心烏干達, 中國等等?

美國排28咁香港排幾多
依家似係100步笑50步wor

相對地，啲稅都要比多啲，但係美國稅都唔低，不過醫療要另外自己買

你睇少啲連登政治家9up就真

大得過香港？

佢哋唔接受個事實係咁

甚至：
其實「有錢人生活得好」已經得，The rich live well
唔使特登講品質/質素/quality，The rich enjoys a high quality of life，支那式句法，冗長

不過講質量mass就真係搞笑嘅

中國則排第100
end of story

真既 啲差學校啲學生生蕃咁款
香港啲中學生至少有啲紀律

哈佛

每年有咁多窮撚移民入黎

連登仔幾時反全球化

去中國化下話 去咩全球化

香港就算點窮都一定有書讀

其實好多國家都係

cc呢幾年難升大學好多

講下大陸先啦

真 好撚臭

都唔明硬係要提中國仲乜鳩
係香港人都知香港又好, 鄰國又好,
貧富懸殊係好嚴重,

但係人哋個美國研究, 指出返自己國家美國貧富懸殊惡化得好嚴重, 係件好撚正常嘅事

呢到香港連登都唔明硬係要提美國仲乜鳩

連登班國際政治專家係咁
全世界只有支那係地獄
美國係烏托邦唔會有社會問題，唔准講美國壞話
講負面嘢最後結論一定要係支那仲衰，因為世界係以支那為中心
唔同意嘅一律係左膠五毛PR共諜，係中共滲透大外宣想打擊侵選情

明撚明標題寫質素
質你老母量咩
生活質量？有幾重呀？

醫療係差，但都好過英國，英國真係排個幾兩個月先睇到醫生。

至於教育，人哋行精英制，無出路有得考軍校，一般平民你可以話無優勢，但絕對唔係歧視/教畜，教育制度無剝奪你嘅身份或取消你個考試資格，你有天賦一樣可以考到獎學金，正如KFC老細成66歲人先發達道理一樣，係你有冇能力、身份、背景、天賦去抓住機會。

一個可以自省既國家差得去邊，搞好日日都厲害我的國先啦

香港比美國嚴重 所以美國的問題就不是問題?
呢個邏輯... 你係中共外交部?

討論區, 咩都討論下, 香港問題我好清楚, 貧富懸殊, 經濟發展已經封頂.
資金寧願去炒賣股票 / 樓, 都唔願意投入科研 / 醫藥.
就算投入, 都只係投比中資 / 中國背景人士.
醫療 / 教育, 有量, 但無質.

美國作為世界自由體系既領軍者, 對比起歐洲(北歐西歐) / 加拿大 / 澳洲等等, 醫療係唔夠普及.
救護車都要好似的士咁計錢. 其實好多窮人都唔敢叫.
又因為醫療服務好貴, 好多人寧願去pharmacies就咁買藥就算.

因為你哋係要衝出嚟柒
見人哋講乜就講乜
墨西哥啲非法移民都會俾人話乞人憎但係自從BLM再興起就無人講過
但係如果依家係2016年就應該會鬧得仲多過黑人

咪係中國轉越南咋嘛

不知不覺變左小粉美

睇連登就知道幾多人弱智
美國教育、醫療，我覺得咁行先岩
福利好，但唔解決難民同偷渡
真係食撚窮國家

日鳩日d第三世界，成班人偷渡過境
尤其係中国，成日話自己no.1
但過嚟美國舔福利既最多就是中国人

仲有屌你老母仲要養班好食懶飛既黑人
有本事果d既就做上將、律師、醫生、州長
無本事黑人係條街到做潮童做到40歲
做幾周嘢被抄就攞幾個月失業救濟金
女人就生5-6個舔資源，貧窮惡性循環
社會資源分薄晒，然後下一代又窮撚舔資源
變相要交稅嘅中產就好撚慘
情況咪同我哋睇香港嘅新移民一樣

我覺得移民、難民收容要定期關閉就真

你係On撚9啫

美國窮人有車有雪櫃有1080電視有ipad，生b有津貼
努力仲可以組台電腦，養狗狗
係要租樓，沒書讀做基層，沒積蓄啫
美國既地獄係中国西北人既天堂

咁中国資源集中既沿海地區都係天天堂嚟
我哋天龍人既生活
當然睇唔起美國地獄啦
享受6億奴隸一定爽架
香港人都食唔少奴隸制度既好處
用淘寶、順豐唔係用得好撚爽咩？
6億奴隸夠想住沿海地區啦，得咩？

窮撚係咩國家都係生活質素倒退架啦

重過你老母個西囉，唔理成句既意思只捉錯字既on9仔，就覺得自己優越個人地，可悲

連衛兵想屌我老母自己去屌唔洗同我講，成年人野關我撚事，唔理成句意思見到個錯字就發撚曬癲自我感覺良好周圍屌人，可悲

火星黎

全球化你加稅佢咪走囉，最後只係最低下果層無工做

有錢人生活會重啲？

窮撚無啲自知之明

澳洲 rank 8

我點知
係咪要識煮野食先可以話啲野難食

想睇吓你有乜高見啫；其實唔洗識煮野食先可以話啲野難食，有味覺同表達能力就得

根本醫保就係歪路
冇端端係醫療系統入面塞隻吸血鬼

用過 universal health care 醫療就會明佢都有問題，美國個問題係攪唔到正苦私保問題；膠拿大都做到藥有公家保貼，美國都唔得。
教育跟本歐美唔同香港，你幾時讀都得；問題係太多唔需要的學科，狂開位收生。

外國係咁：唔好關紀律

罷工都係為左爭取教學資源咋

Phillip DeFranco...

仲有你所講嘅問題其實就係教學畀冇競爭嘅問題，由鳩啲垃圾老師喺度咪分鳩晒正常老師啲資源囉。美國老師有嘅個問題，差佬一樣。

仲有voucher system呢啲理論想冇政治問題嘅政策都畀民主黨否認，原因一樣

真同連登仔一樣日日屌人左膠
所以連登鍾意GOP唔係無理由

歐洲全部都係社會主義國家

而家啲新會然連質素同質量都唔識分都可以咁惡

宜家D舊撚員捉人打錯一個字就惡撚到屌人老母都唁差

軍校都難㗎

醫療問題係美國嘅保險公司摙住個袋，當中嘅利益連政府都唔想搞，或者搞唔到（甚至啲政客都係既得利益者）所以先有咁嘅問題。

中國日日贏

咁轉做發展中國家啦
有著數拎喎

易咪借錢入U讀你有興趣的科囉，讀完出來又話，點解欠咁多錢。

其實還錢唔係問題，係息個到有問題

美國全球稅
得極有錢人先唔會要美藉吧

大部分gop supporter同香港藍屍一個樣
書又讀得少 成日話後生讀壞腦
坐井觀天 連自己國家歷史都唔識
明明自己係比商家佬剝削哥堆

哩班撚樣最鍾意洗人腦話咩free=socialism=government control your health

成個醫療體系要個 complete overhaul，但咁做啲保險公司一定反檯，甚至醫療機構都係，點解美國醫療咁先進？好多都係呢啲錢嚟

咁美國同香港有咩分別呢
政策永遠為哥1%人而設 wfc大多數
香港假假地都有免費中小學教育 又有公立醫院起碼唔洗睇次感冒收我幾千同埋叫白車唔洗錢先
美國今次暴動其實同香港一樣
香港除左爭取民主 仲有就係同美國一樣社會矛盾爆發

發覺連登真係好鐘意咩都話係左膠 當晒左派都係左膠 左派同共產主義有關 反中共嘅某啲連登仔就反埋左派 但其實依家中共係行緊資本主義。。。
現時資本主義下係點都有貧富不均嘅問題 扮睇唔到都冇意思 反中共時都應該要有獨立思考

我大學啲adjunct 被學校炒哂 學校乜資源都無俾學生同教職員 但就要求加學費 你噏乜鳩就真 左右都唔會對大學好 大學只係佢地用嚟scam錢嘅工具 除咗學費 啲書百幾到幾百美金 做功課又俾多百幾美金 我講緊係一本書 每科都要買書 就算NYC有免費tuition 佢哋自己都要俾一兩千買書 又room and board 又technical fees dorm仲要千五到千七 乜鳩都唔包 咁都叫無問題？啲該炒嘅懶閪教授就唔炒 啲adjunct就炒鳩哂 你講埋啲咁嘅嘢 我真係想一巴車撚死你 我為咗想保住啲好嘅教授 寫咗幾封信俾大學 仲俾啲教授hold住我所有grade唔出嚟抗議 最後都係話咩唔夠錢就炒撚哂啲好教授 淨低啲老屎忽 書又唔教 淨係迫你買access code 買書 然後唔覆email 起你眼中 只要年資夠就有免死金牌嘅教育制度係無問題？年年俾啲出牌商改兩隻字就加價重出無問題？啲老屎忽自己出書迫學生買又無問題？全球經濟衰退仲覆加學費但又唔教書又無問題？what are you on?

屌你老母 支那仔死文盲
質素同質量唔撚同
自以為是就屈9人唔理成句嘅意思
字都未撚識就學人衝出嚟
收皮啦支那仔

而且仲好鍾意捉錯字/打漏字，無論我係講緊咩野，就算係屌緊支那，只要打錯字或用左佢地唔鐘意既字，我就變成5毛PR，雖然我係屌緊支共

條弱智同啲支那/美國藍屍思維一樣
唔鍾意支那/美國 移民囉
屌你啲假新聞唱衰我偉大支那/美國
咪撚搞亂社會啦
果然天下藍屍一樣柒

支那仔扮乜打錯字呀
文盲咪認囉

Andrew同Bernie 講嘅政策其實唔太realistic 要實行需要太多資源人力 SSN同醫保係美國最大嘅問題 醫保直頭係災難 要攪醫保即係要錢 但錢從何來 今年美國仲慘過核爆 政局不穩 天災人禍 社會撕裂 根本唔應該只有Two party system Democrats多數都係sweet talking 講就得 做就唔得 所以無論Andrew定Bernie都好 我都唔覺得會改變到情況 反而可能會親中

無計
啲支那仔唯我獨尊
屌佢係你錯,佢地一定係啱
反手又話屈9佢5毛pr
簡直立於不敗之地

你居然仲咁有興致同班友理論

佢地為左撐trump反支已經無基本既思考能力，同佢地最憎既個班小粉紅係一撚樣，我都唔支持民主黨但唔會將所有問題都推比佢地話全部都係左膠搞出黎，美國左傾都係因為貧富懸殊同社會不平等造成

要實行需要太多資源人力

任何政策都要哩兩樣
但起碼要肯改先 唔改由得佢發大=今年BLM暴動
英國都係二戰後先有NHS
一開始係唔完美 但慢慢改善咪啱
共和黨最叻係叫free=socialism=government control your health嚟呃啲盲毛supporter
萬年唔改咪萬年暴動囉

國防多緊都係3%GDP，美國大把錢，只係D錢唔係流去平民到，政策分配不均的話就算將國防Cut都得返1%都係咁樣

其實state gov每年都俾好多錢學生讀大學，又可以借錢，又有financial aid，同埋大學其實唔係真係好貴。佢哋入大學唔一定要考好高分，入cc都得，入完入返大學，NYC嘅居民讀公立大學係政府俾學費，所以唔存在咩接受唔到教育。反而有人講得啱，好多neighbourhood(mostly black)啲人覺得讀大學係White washed，甚至會打鳩去大學嘅人。佢哋嘅culture係咁。但會blame其他人有錢過佢地，又呢又路，所以唔公平。要怪就怪佢哋嘅文化係咁。仲有，講起welfare,其實佢哋無錢可以住公屋，可以有foodstamp。但好多都瞓街乞食，賣food stamp去買大麻。啲baby momma就拎child support去買嘢俾自己，餓死個仔。你問我要怪政府定怪邊個。我只可以講，政府俾好多資源佢哋，佢地要咁樣糟蹋自己，無嘢可以做到。好多人都好嬲，點解我交稅要俾啲唔肯做嘢嘅人買大麻，我啲學債就無人幫我還，個個都都無錢剩，仲要俾錢醫保。

錢從來唔係問題 問題係套system
國防佔gdp 3-5%
醫療佔成~20%
但套system係為藥廠同保險公司獲利而設
咁先係問題
哩套片講哂成個問題(28:42-30:45)
啲保險公司想盡一切辦法deny你唔比你claim
你想用新藥? sor個plan唔包喎
估唔到10年 20年後都係冇改善到

無錯，一直都係政策同官商問題，就算民主黨呢次上台都唔會有咩大改變，兩黨同樣政治腐敗，受苦既都係下層人民

大學唔係職訓中心

印象中每次大選前美國都有呢類新聞，根本係傳媒戰一部份！

美國真係太多愚民
偏偏哩班人握住改變社會既重要一票
民主黨想推醫保 共和黨就呃班愚民話free=socialism叫班人反對
結果就咁
=香港比堆藍屍票玩殘咁

唔關事，income inequality =/= wealth inequality. Asian係依家美國賺得最多錢嘅種族. 但wealth都係唔夠白人多。點解？因為佢哋家族一早已經買哂地，買哂屋，起NYC prime area有十條街都係佢嘅。佢哋唔洗有收入都多錢過你。反而係你賺幾多錢都唔會有錢得過呢班人。所以依家啲人起度不停講BLM，話好唔公平，吹到就嚟要行socialism。但asian係唔包括在內，asian搵太多錢，同埋無victim mentality，所以民主黨成日都想整走asian。BLM其實係逆向歧視，話要減少亞裔學生大學學位俾hispanic同black。坦白講，你出世起無錢嘅家庭就要玩共產，唔通我出世起香港，老豆唔係李嘉誠，我就攪共產主義咩？都係嗰句，如果你想講mobility，睇我最近嘅幾個留言。我唔覺得係政策問題，而係太多人想食free lunch。

屌，政府幫佢地逃稅嘅。amazon嗰啲大公司一蚊都唔洗交，講經咩，話咩創造就業機會。普通一個打工仔交三四成稅又無醫保。永遠要交最多稅嘅就係中產，稅唔係用嚟拉近wealth gap，係永遠分開藍血人同窮撚。你一日要交一半入息稅，你就係窮撚，永遠無辦法儲到錢去到班最有錢嘅人嗰層。你永遠都係窮撚。然後你又繼續俾錢amazon買嘢，佢哋就繼續fat fat。利申，好憎amazon，上佢ig睇，個個都負皮。

瞓唔著，想上嚟睇下連登politician對美國政治見解，睇到更加瞓唔著

所以要移民寧願去加拿大都好過去美國.

美國由day1開始已經係用一個牟利嘅方式去營運㗎喇.

都係嗰句啦 two party system禍害嚟 人民本身就唔應該對立 呢個問題 founding fathers一早已經諗過 仲好擔心 我相信Bernie同Andrew確實比依家呢兩個有心為國 但中國都係一個大禍害 同埋BLM都係dem捧出嚟 我兩邊都唔撐 真心希望有第三個選擇 但兩黨太大勢力 美國人都太執著起紅藍 我唔覺得會有改變 黑人係美國第一大minority 佢哋受嘅welfare比起asian Hispanic native Jews muslim多 但都係最窮 我欣賞成功 有禮貌 出身貧窮嘅黑人 因為discriminations係出自佢本身嘅community 返學會被人打鳩佢 老豆老母又虐待佢 又無錢買嘢食 嗰種堅毅係值得欣賞 但如果啲hobo唔肯返學 日日起條街呃錢 賣foodstamp買大麻 然後屌鳩政府同社會對佢哋唔公平 就唔該佢哋收撚皮啦 我交稅係幫窮人向上游 作為社會一份子 有責任令低下層有上游嘅機會 我唔介意交重稅去換一個好嘅社會氛圍 但唔係俾你乜都唔做坐起度收錢 仲要屌鳩我 共產黨咁撚樣 不如直接去打劫啦 傻嘅先會撐佢哋

終於有連登仔吊7美國
跟手比人屈5毛架了你

反支反到不分青紅皂白
鬧美國等如5毛
反trump等如支持中國

其實社會對立最大原因我覺得係教育不均
好似我地咁
讀過書既好憎藍屍啲思想
藍屍同樣道理覺得我地讀壞腦
兩邊既對立就反映喺議會度
美國亦然
民主黨吸引知識分子
共和黨吸引堆美國藍屍
美國會出到一代又一代知識分子
同時亦會出翻一代又一代藍屍
兩邊對立固化哂無限loop

睇吓歐洲國家
就算多黨/兩黨都好 政治層面都冇咁兩極化
兩邊喺重大議題上都可以坐底傾
點解?
人民教育水平平均
大家互相理解到
關鍵時刻 we before me

你以為香港唔駛比？點解租咁貴

你係咪on9
西方民主政府都係為自己人負責
本土利益優先

多謝左膠同力架馬

係，gop 點解咁令左膠反感，其中原因係gop 會令有錢人更有錢，窮人係食屎。

但左膠就同支那friend 囉。

美國人其實好野蠻 無論紅定藍都係 不過我覺得同香港有啲唔同 香港藍屍係為自己利益 唔止其他人利益都犧牲 連仔女老婆都可以賣 美國人係小圈子 但未去到賣自己老婆仔女 邊個有著數俾我就撐邊個 有得壓榨邊個(asian, native)就壓榨你攪到我就反轉豬肚就係屎 話知你咩民主 正義 關我撚事 佢地對立係兩黨特登攪出嚟 其實有其他黨選總統 無任何一個媒體報過 反而去報Kanye West 有時我直頭懷疑佢地夾份攪大龍鳳扮不和 等啲傻閪繼續拗紅定藍 咁就無第三黨

唉講咁多 我真係睇到美國啲新聞都作嘔 民智極低 conservative普遍低學歷 liberal就偽君子同講歪理 根本無得揀libertarian tea party又做唔起 真係焗住食屎

"The reason they call it the American Dream is because you have to be asleep to believe it."

共和黨就算吧 永遠都係商家佬吸血鬼
民主黨一味政治正確 永遠用錯既方式去解決問題
美國既衰落真係整定

具有美國特色的社會主義

當年真係已經唔記得，但係一直以來都覺得佔中叫佔中係有原因嘅

係呀，咁讀完興趣班，你又話貴又冇用，即係想點

都唔係，有時係，正苦就出大型政策前吹風，

點解冇得好似支那咁老奉攞援助
仲要成日畀錢歐洲呃錢

美國個聯邦系統導致要統籌全國嘅醫療同教育好困難，州政府會話你干預佢嘅管轄範圍

鬼叫越來越多人唔肯做嘢，個個望做youtuber，
學unbox therapy / ijustine / linus tech tips / mkbhd / everythingapplepro

呢班人有錢到一有新tech出就買齊所有款比較，有啲有sponsors有啲冇啦，unbox therapy同apple反咗面要自己買

只係觀眾以為佢哋唔駛做嘢，有智商都知要經營技巧，但美國好多人智商有限，而你留意吓，做得起嘅channel都係白人為主

比喻錯左
正規教育係expect你最終會搞學術
以前醫學神學讀完都唔一定要做醫生神父，唔少人投身學術
律師學位化都係近一百年既事，以前common law國家既律師大把紅褲仔學師出身，根本冇讀過咩llb

所謂大學職訓化係美國高等教育界為左牟利而諗出嚟既（吸引人報讀，又賺多左學費）
連同General Education都係（收多年學費、可以低薪請人返嚟教通識，當解決左流浪PhD問題）
哈佛專科幾乎轉哂second degree既主要目的都係為左牟利（收多你幾年學費，仲要特別貴）
當然專科second degree化本身有佢好處，但唔係呢個post既討論範圍

歐洲佬冇上當，教育係低學費/免學費
職訓教育同學術教育喺中學已經分好哂，連大學都係兩條path互不相干
大學唔存在General Education

黑人唔比心機讀書要逼走亞裔學生

人地背後有公司團隊Run 每個企劃都設計過
成班傻西以為冇成本

七老八十洗厠所洗碗廚房掃街叫本土利益？
輸入外勞 勞動 起樓 正正係本土利益 提高生活質素 降低生活成本

連登已經去到唔鐘意就歸納做左膠

#87
香港人應該最明白中共係行緊state capitalism應該係同返外國人（不分左右）講
同埋養大中共係moderate left and moderate right，想用資本主義開放大陸，連登就淨係識屌啲SJW左膠，雖然對非美國人觀點嚟講個啲都係on9

教育做得好 啲人思維正常 少啲罪案

你老母就真係睇得多左媒啦

大市場 知唔知美國睇醫生幾貴
保險同醫院同藥廠合謀定價

搞學術咪即係要興趣囉，唔通你唔撚鐘意數學走去會搞數學研究，你話錯就錯囉；
你跟本就唔明，重以為一、二學位問題；重點講過，學校搵錢，亂開班，就係咁簡單，以前講過，要大學做 student loan 擔保，如果咁做，你睇大學會開咁多文、社科位；就係比你個種想方 BAM 咗個 idea

你都幾搞笑

香港有哂條件行高稅率高福利，係既得利益者唔肯放手咋
仲停留喺幾大幾大，又唔見你既支那北歐化？
夠大啦掛？資源夠多啦掛？
華人功利自私DNA真係痴撚線

只同意輸入外勞係本土利益
其他都係養緊班隨時可以走佬既upper class

巴打心水清

連登仔唔會理，總之唔認同佢地眼中既capitalism（neoliberalism）既人就係support communism

就係呢種港式capitalism思維搞到香港社會愈嚟愈極端同精英化
所以連登仔千祈唔好去北歐執政，分分鐘會有革命（北歐人vs連登仔）

你到底知唔知香港既興趣班點解？係上嚟拎cert/溝異性架咋
無cert拎/異性既話，啲人睬你都傻

咪撚信晒新自由主義個套
全球化之下只係肥上瘦下現代奴隸化
低下階級基層食晒屎

英美保護主義掃地洗碗都過緊有尊嚴既生活呀

樓主個篇野正正反映左我講既問題

北歐人均資源幾多
有農業有漁業
有石油有木材
有工業有技術
有 Nokia 有IKEA

香港得大班美心同榮華月餅
加多個李錦記

有條件食老本？

我當然明啦，所以咪話大學開班只為搵錢囉，關乜鳩研究呀，邊個話興趣班只比工聯會開

我唔覺 NYC 班基層好有尊嚴喎
基層社區一街 homeless 一地屎

倫敦紐約大城市病比香港更嚴重
金融中心唔參與全球化 ？

食老本 將個波交俾下一代?

咁事實係掃地個班人待遇係好過香港
高科技技術含量高既咪全球競爭
但基層工作絕對唔可以行呢一套

就算掃地果班咪又係拉非裔 新移民為主
厭惡性工作全世界都冇人想做
醫生律師就度度都高人工

本地人唔夠料 唔想做就UBI
請外勞
唔好成班七老八十仲出黎襯

因為兒登仔係大愛包容左膠黎

呢個真，人在美國 見d local都成日話係美國最好唔好病or唔好暈低要call白車。出起事上黎仲要搞呢樣個樣

我個腦自動讀左bringing .. 心諗有咩問題

美國可以做既,就係起多d大型公居屋邨及學星加坡咁推起多d組屋。自然好似香港70年代咁和平

人地係美國人，唔係輸入外勞

有外勞零福利教育醫療唔要
要新移民？然後你係本土派？

你知唔知美國有過千萬非法移民
佢地都係”基層”

之後可能會變三不管 大型罪惡溫床

所以trump咪踢晒呢班人落墨西哥，起邊境圍牆
唔可以用市場方法處理基層工作問題
咁搞只會增加更多福利開支，一定行政主導
醫療個問題係調返轉，明明政府係大客戶
但就係因為政客要照顧自己利益先deal到個價咁貴，應該係要引入競爭

外勞零褔利（請參考內地戶籍制

厭惡性基層工作要加人工加到十萬八萬 加到本地人”肯”做為止？然後全個社會一齊食個成本
綜緩/UBI唔得 係都要留返份工？

遲下AI人工智能 自動駕駛
又駛唔駛 禁止引進新科技 要保住基層份”工”？

Trumps起牆前
隨著兩地收入差距縮小 墨西哥非法移民已經開始下降 根本吃力不討好

廉價勞動力對 local係好事

結果咪就係貧富懸殊
而家全球化本地基層有無受惠先，野無平幾多，但自己又無左份工

ai同機械取代人力個問題係會誕生新既工種
都係需要基層
而且前期投入同成熟度咁呢一代未必發展到普及化
到時勞動人口話唔埋已經不足

我冇借loan, 淨攞grant都多過我要交嘅學費。。。你住邊個州？

咁係咪美國新加坡都叫發展中國家？
得啖笑

美國,香港生活質素倒退 ,係發展中國家

話非洲仲慘既兒登仔可以縮返入佢個老母個臭閪到

以前打外國Game識過幾個美國軍人(不過都係後勤人員)，
幾乎都有講過做軍人人工好一般，
不過會資助讀書所以佢先去當兵

傻撚左班友

check this out

話非洲仲慘既兒登仔係唔係比老豆老母洗咗腦

好簡單 你唔了解人地個情況咪唔明囉 仲串人地

以讀學士為例
香港同歐洲嘅政策係（以納稅人嘅錢）補貼學生大部份甚至全部學費
香港大學生一年要俾4萬2 雖則都未至於超平
但係比起成本嚟講 經已算好平下

歐洲有啲直頭唔洗俾學費咁滯

而美國對讀學士嘅態度可以話係用者自付
好多人要俾全費（成本價） 閒閒地一年廿零三十萬
咪話唔陰公

點解冇提美國收花紅多左

你首先介定學士係咪人權先；你有冇追貼，講緊大學狂開班收生賺錢

呢啲咁社會主義嘅嘢,美國係唔會做的.

但有啲症私家唔掂都係掟返去公立醫院,呢個情況喺美國有啲唔同,美國設備最齊全最勁嘅醫生都喺曬私家醫院做.不過如果你有事要坐白車嘅話,未到醫院可能你已經破產了.

美國教授:"那個"(國語)
美國黑人:死仆街仲唔比我捉到你 屌撚柒你個歧視撚
美國教授:

想知教育

醫療就係...唉冇嘢好講
之前有美國人講過
有一日係街暈咗
白車服務費好似都要一皮
跟住行山仆親隻腳行唔到
有直升機送都要10幾萬

真係唔係講笑

唔夠韓國痴線。。。